【獨家】港大醫學院擬調整收生要求 DSE獲36分並通過面試可穩入

深受尖子歡迎的醫科，競爭一向激烈，施政報告提出，為改善未來醫療專業人手緊絀，未來3年每年將增加超過150個政府資助的學士學位醫療學額。其中香港大學及香港中文大學醫科在2019學年將分別增加30個學額。

除了學額增加，收生分數亦料會調整。消息透露，港大醫學院在2019年將實施新收生安排，通過面試者，只要在文憑試中考獲36分，將可穩入港大醫學院，分數比2016及2017年收生的四分三位數（lower quartile）低。

港大醫科2018學年取錄的新生中，只有49%為聯招生，未達承諾的至少75%，事件一度引起熱議；港大醫學院院長梁卓偉早前透露，2019學年起港大醫科將有新收生安排，通過面試並在文憑試考獲大學資訊日公佈的指定分數，便可穩入港大醫科。

DSE最佳6科成績須獲36分
港大消息人士向《香港01》透露，港大醫學院已作出決定，在「迷你多站式面試」（MMI）面試中達到「滿意」程度，並在2019文憑試中，以最佳6科成績計算考獲36分或以上者，將可穩入港大醫科。由於港大內外全科醫學士課程，在2016及2017的新生四分三位（lower quartile）分數分別為37分（四核心科及兩選修科）及38分（最佳六科），即最新分數要求可算是較寬鬆。

公開穩入分數原因？高層認為邊緣分數學生未能報讀「唔抵」
消息指，港大公開「穩入」分數原因有二，一是去年整體文憑試考生人數減少的情況下，將港大醫科放Band A、成績又達標的學生人數較以往少，令最終取錄的聯招生比例大幅下降；二是校方聽聞不少在收生分數邊緣的學生，擔心未能入讀而放棄報讀港大醫科，有高層人員認為「唔抵」，考慮到明年學額將增加逾一成，校方決定提高透明度，讓更多有興趣學生報讀。

港大下月3日舉行諮詢日 梁卓偉或現身解答疑問
港大將於11月3日（星期六）上午9時至下午6時舉行諮詢日。消息指，港大醫學院院長梁卓偉屆時將抽空到場，親自解答有意報讀者的疑問，有興趣者不妨到場了解一下如何可在MMI面試中達到「滿意」。

港大醫學院自2017年起推MMI面試
港大醫學院自2017年起轉用MMI面試，考生須單獨與4名教授單對單傾談，回應有關醫療事故等問題，目的是評估考生的道德倫理、溝通技巧、時事常識、批判性思考等能力表現。消息人士指，面試主要是將想測試學生的溝通能力，以及將不適合當醫生的人「篩走」。

輕鬆

放便高官啲子女易啲入

結論：
窮人36分過唔到面試
有家底36分過到面試

食屎啦
又想開後門

香港醫生都唔夠
一係引入大陸醫生 一係加學位
DSE收生都叫後門?

道後門係開喺IB同英國高考到，真正嘅權貴子弟係唔會同你考DSE的

醫療失誤咪咁黎

你睇東華出黎果d護士
垃圾
文盲都入到

後門定義已經唔明
講到尾
政府唔開位就搵大陸人
你揀邊樣？

Best 5 36分已經最top top

有面試,原本36分入唔到,而家放人入,唔係後門係咩

而家大陸人已經密謀落黎考dse喇懵撚

我地嘅教育局局長楊潤雄
子女國際學校，大個澳洲讀留學
完美避開本地教育同公開試

7*5=35
36梗係講 best 6

每科唔係計7分咩,best5點樣36分
利申:舊制

我錯

我都唔明點解咁樣叫後門
同埋以前jupas medic面試真係晒氣
收生淨睇分數咁濟 加重面試比重揀人好過

俾盡叫減價駛唔駛去到後門咁大獲

我覺得咁樣最多都係降低門檻，駛唔駛講到後門咁大獲

top u 好似牛劍哈佛收人都要面試/睇你personal statement寫成點 拎曬A都唔代表會收你
跟本係香港jupas太on9 淨係分數至上

唔夠醫生 要加學位可以點唔降收生分數

又唔可以咁講，未入讀五六年前，入讀後五六年後，可以轉變好大
Things can change

利申：唔係醫療科，純議事論事

仲要派幾多5，5*整定個喎

快啊嘛！
啲分數電腦一過就係

去到呢啲分數
再睇重多幾粒*高一兩分跟本意義不大
面試睇下個人點好過啦

無醫生用個陣你就唔方唔屌啦

咁你想點，不如講下

香港報medic都要面試
問題係jupas面試跟本晒氣
計分比重太少

無咩大問題啊 睇落

降完分起碼仲係自己訓練出黎先

嗱！呢個真啊！

六科36分，五科都差唔多30分，都係全港頭2%精英，連登仔憑咩笑人行後門

起碼好過強國醫

好多大陸佬考dse,仲要係省尖子

結論：將來想睇醫生，學好蝗語先！

六科36分你估易咩

有錢人同樣分數interview 有優勢，oxbridge 已經係板，私立中學易入好多。
窮人interview 一定輸蝕，屋村學校點同名校鬥 ?計成績已經最公平

呢啲咪盲目追求分數/公平
Jupas大學生都係私樓仔/名校仔有著數
比例上多過屋邨仔好多好多
不如廢埋個DSE

港大校長大陸人，用北話面試

的確家底好多時做成成績/能力既差異
但大學收生應該係以能力為先
而分數唔能夠完全反映能力差異
最好學牛劍一樣 未考試就先面試
拎到conditional offer先睇考試分數

咪on9,讀醫一定要識流利廣東話

呢個post好多豬根本唔知36分有幾難考，聽到降分就以為開後門，識少少扮代表，香港淪落必須多謝您地呢班文盲

真正嘅後門係non jupas，考試又易啲，門檻就仲低，又唔見你班人嘈？

高官仔女根本唔會玩dse，咁又點會駛經jupas入醫科，降到30分班友都係經non jupas，駛同你咁辛苦考中文同通識？

好心做足資料搜集先學人噏啦

究竟係公立醫院唔夠醫生？
定係全個香港都唔夠醫生？

各有各難，人地唔洗考中文通識姐，但係人地睇你Raw mark 要95%，相比起DSE 5** 要 90%左右難好多

面試20分鐘一個都係test 吓門面野同英文，反映能力未必好過睇成績。
oxbridge 有target intake 要至少一半學生係government school 出嚟（雖然都係有好多college 達唔到標），香港係咪又跟先？
36分名校生能力係咪高過38分屋村我仔唔肯定，但有interview 對屋村仔一定難咗

咁多間改jupas收生制度 都同宣佈dse係廢試冇分別
大學部份科目都係想唔計通識...等人專心讀理科 唔好比人用通識屈分
好似工程科 冇理由year1仲花時間教基礎微積戰運算

gce al A* 有8-10%, dse 5**應該1%? 已經唔計gce 淺好多

GCE 3 A* = DSE 6科28分到，梗係無人認啦

依家囉percentage 比wor , 用grade 同grade 比公平咩？好，當你攞grade 比，係咪應該計埋5*落去？

5科28就差唔多

咁係因為jupas面試跟本唔係點計分
所以大學都hea搞
如果佢將面試比重放大 到時就唔會咁撚hea啦
最後 面試能力都係好重既能力 點解唔應該計重
牛劍面試內容都係90%學術 去睇你有無潛力 而唔係死讀書

36分都有人屌

牛劍除左面試仲有筆試
過曬既話 GCE只係循例架咋

通識就一定係人都屌ga la,不過大家其實法唔法國DSE cut 走通識同中文其實咪係SAT

港大醫面試好緊要

用標題誤導人 mbbs lq 37 36有試過猛車邊入到

咁又負評

講真，我未考過，只係教gce ，求其跟格式答，操幾年pp 就滿分，一個拎4-5嘅本地生真係做唔到？

開大啲個前門？

36dse即係幾多

best 5 點36分呀ching

樓上已經講左係我錯

你教咩科

根本唔係唔夠醫生

而係個個都去私人市場,錢至上

應該迫班人簽名要保證服務公立十年,唔係就釘牌賠錢

math

10%考生拎A*, 28分都比多佢

果啲笑鳩36科又東話又文盲果啲
你考到best6 36再講
36科都廢？差一兩分真係有咁重要？

其實以往4c2x lowest 37都有好多人夠分，best 6 36絕對係唔top

高分黎講差一分係等於b上a差好遠喎

LQ係37呀, 咩叫原本36入唔到呀? 同埋36啫係平均每科都有星呀要
知唔知叫LQ 呀? 唔知就google 下先出聲啦, 夠鐘溫書喇

【東網專訊】大學聯招結果已於上周揭盅，一群專程到香港報考文憑試的內地考生，不滿即使成績優於本地生仍未獲本地大學的心儀學科取錄。30多名今年應考文憑試的內地學生組成「2018 DSE國內考生申訴團」，投訴香港大學、香港中文大學及香港科技大學未有錄取任何一位內地文憑試考生。他們全部都考獲最佳5科23分或以上成績，成績最好的考生考獲最佳5科34分，但都未獲以上三間大學錄取。

申訴團又指，香港考試及評核局在過去一兩年多次派員到內地不同城市辦講座，向內地學生介紹文憑試，指獲香港多間大學認可，鼓勵他們參加。不少考生因未獲取錄大失預算，仍未清楚升學前路。申訴團要求大學公開非本地生的收生準則以及計分方法。

教育局及大學教育資助委員會表示收到相關投訴，指不論非本地生以何種學歷或哪一個考試的成績提交申請，教資會資助大學只可以超額收生形式錄取非本地學生入讀教資會資助課程，而人數以核准教資會資助學額的20%為限，該20%學額全為非教資會資助學額。

當局又指，為確保本地生的入學機會不會因非本地生的聯招申請而受任何影響，非本地生的聯招入學申請只會與其他非本地生的非聯招入學申請一併考慮，而取錄與否乃由大學按其個別課程的收生準則作出決定。

考評局回應指，一直致力向本地、內地及國際的大專院校及不同持份者推廣文憑試的認可。又指各院校及學系均自行訂定其收生要求及學額分配，文憑試成績只是考慮因素之一，院校會考慮申請人學術以外的成就、面試表現等其他因素。

距離16分入u唔遠啦

講真
5*同5**真係唔係差好遠
仲有佢依家講緊係平均全科5*既成續喎
咁top既人真係無能力讀醫？
係一科成績差少少 就失去左呢個人材 好唔抵
更何況依家無得比你揀 係缺人手
你想要支那醫生定係best6 36分既人醫你？

冷靜啲
大家覺得降低門檻就令到水平都下降埋
其實有冇諗過
讀唔掂既係會俾人踢走

咁37分但面試炒嗰個人才，失去咗又抵唔抵?

b同a差好遠喎
b有得碌但a冇得碌

另外而家一定要支那同36分二揀一咩？

情況唔係就係咁咩 少人讀醫=本地醫生短缺
要解決一係就多啲人讀 一係就搵外地專材 你估會搵咩人做？

咁就要睇面試係面啲咩

唔係話36唔高分，但讀醫黎講真係低

你講嗰啲叫加位
而家唔加位,但就留位俾人

其實即係舊制幾分？

1. 太多人GCE AL +GCSE 滿分，成績分唔到學生高低
2. oxbridge interview 分2個，一個見college 負責收生嘅教職員，吹吓水咁，一個見academic tutor, 就真係問啲學術野，一個interview 20-30分鐘左右
3. interview 的確係oxbridge收生最重要嘅test, if not only, 嗰apt test 無乜用，personal statment 更加無人睇
4. oxbridge 收生public school students 不成比例咁超過govt school students
5. 美國ivy league 依個情況仲犀利，除非你係minority students 拎scholarship

要吹水過面試有幾難,我公司有得train,吹到天花龍凰都得,只要你肯俾錢

咁其實應該直接加位仲好

名校大把old boys 幫手train, 分分鐘in 你嗰個都係舊生，以前同你mock in 過

唔識計，唯一可以比少少其他科你參考
ust Dual Degree 37
CUHK Gbus 39

我都in過 唔洗教我啦
GCE派grade太濫係事實
但佢地既面試好多時揀到合適既學生都係事實
英國personal statement廢係事實
但係美國就唔一定
讀過大學都知 你多一兩粒*唔代表你更加有能力讀果科
所以我好支持重視面試
揀一個唔單止得分數 仲有學術潛力既學生

而我唔見得一個DSE分數就代表一個學生有能力讀果科

dse 分數最難俾錢買

咁36分都唔係高
大概係al abb?

又諗返起之前個所謂神童

Btw 牛劍conditional offer係考公開試前就出
所以唔單係因為GCE水平太低先搞面試
另外 佢地有時會叫學生再考筆試
例如STEP 唔計grade distribution既話
問題難度接近HKAL pure/applied math左右

中英數phy chem bio 全5*=36分?
如果係 36分唔是好高(對比各路大學神科)

港大醫科2018學年取錄的新生中，只有49%為聯招生，未達承諾的至少75%，事件一度引起熱議；港大醫學院院長梁卓偉早前透露，2019學年起港大醫科將有新收生安排，通過面試並在文憑試考獲大學資訊日公佈的指定分數，便可穩入港大醫科。

痴線，俾d有錢家庭學生non jupas入去，古代科舉中國人已經識走後門，2018年仲咁玩呢唔公平遊戲，玩弄大學入學制度，中國人即係香港人真係狗黎

咁勁俾埋大陸學生一齊落黎丫笨，淨係識恰鬼仔 醫學院收生班教授成班仆街黎，佢地唔少公屋出身，但就咁玩法抹殺一d下層學生既機會。班老屎忽成撚日講咩自己基層出身，但靠自己努力擺脫貧窮，但自己上左位就最積極製造卑鄙既社會同制度，仲敢厚住面皮講咩獅子山精神，我呸

另外報bio/medic果類科 學期頭就要考bmat
你考得太差都係

係

其實咩人要考step

點解個個麵要吹奏STEP，唔吹奏MAT

私營市場太吸引
好多公院醫生都走晒人
多人讀咪多人跳嘈
仲要咁多蝗願意俾錢落香港睇私家

Math一定
Phy/Engin/CS有時都會

36分就穩入，睇面試成績喎，即係好大決定權係主觀既面試
入唔入一科唔係跟成績順序排，除左社工呢d見人既工我真係唔知仲有其他科會咁，仲要係醫科，話唔係幫世侄世侄女我真係唔信

因為我淨係考過STEP囉

哩粒膠係俾政府

bbc

面試除左門面野 仲可以問學術問題
睇你點樣去思考點樣去解難

咁低？

得49%japus, 51% non japus，呢個社會真係好黑暗，為左鞏固自己利益集團，世襲醫生貴族，班教授可以幾卑鄙幾無恥

同意，但interview 太disproportionate favour 外向同名校生，對內向窮毒撚唔公平，額外搞收生試或者適當提高interview佔比一定會公平過就咁interview決定收生 (報得mbbs 絕大多數dse 至少36分）

兩個都考過，可惜我留嚟香港

大學整面試真係俾d有家底嘅屈晒機

好明顯重點唔係降收分，係面試
收分順序排到收埋果30個人咪得，而加係36分穩入，面試任個面試官up，幫下細侄細侄女

如果係加重interview 佔分都可以諗，佢依家當dse 36 分同42分一樣，即係interview 玩哂，毒撚/oral english 差少少或者有hong kong accent 就即係

我既意思就係面試分數+考試分數咁
收生會公平過而家好多
再講就算係毒撚 唔問門面野 淨問學術有幾唔公平
做醫生又好 做科研又好 要表達到自己諗法/idea真係最基本 你唔洗表達得好流暢 但連咁都做唔到其實未必適合

我當5*係B都俾高咗佢
然後al ue拎a至c個range咁窄，5*英文我當c啦

不過要計其實應該睇返個distribution嚟計嘅

分數去到36 37再上 跟本再多幾分都分唔到明顯高低

成班神化醫科嘅傻閪自己睇，當年醫科收幾高呀？香港人比人醫死晒未？

面試睇到乜，一個中學生可以有咩見識，人云亦云？講自以爲既理想？當係另一個oral考試？

你上面講外國面試，咁人地美國醫科要second degree至有得讀，人地對醫科咁認真，香港呢？咪扮啦，香港面試得啖笑

想當年我班有條女爭一條a唔夠入medic係學校喊左個幾鐘

bbc咁低會唔會太過份

Fyi 好似牛劍咁 就算你英文廢到文法錯曬 港式口音
但show到potential solve到學術問題都會照收你

英國面試咪又係問你science學術問題 咁樣有咩問題

你睇下近十年先

咁好好簡單啫，深圳開醫學院，香港派人去教，畢業生以合約形式黎香港執業，最多續5年，之後返大陸，咁又搞掂個問題？

中大科大神科收生水平參考（用返36或以上）
Ust IRE 38
Ust Gbus 36
Ust Q.fin 39
Ust Dual Degree 37

Cu Gbus 39
Cu Q.fin and risk man 36
Cu International business and Chinese enterprise 36
Cu Medicine (MBchB) 36
Cu Medicine GPS 40

兒登
比多d 本地學生機會都唔岩
究竟想點...
d 無腦細佬唔係諗住會有鬼佬醫生
黎香港掛牌睇發燒感冒呀

今年應該有變啦，話唔定有個高官或權貴仔女考dse呢，搞呢d小動作背後總有古惑

以前收咁低都無問題，醫撚死晒啲人未

係呢個po神化醫科難度嘅人現實應該都係讀書廢柴

遲幾年考又著數啲

上面強調面試好重要條友出黎社會做野一定係屎忽鬼黎，最做鍾意做門面工功，抹殺背後努力既人

名校可以搵老醫生舊生幫手同學生討論學術問題，屋邨狀元可以點練？
sosci/econ/llb 就話多啲睇吓新聞，mbbs 真係難搞。就算係ethics 問題屋邨學生成世人都未必諗過，始終出身限制視野。屋邨仔已經要比名校生更加努力先36分，interview 定生死係玩死佢地，再努力啲考38分都無用。

依個我諗要睇邊間college

你要死捉住面試對普通學生唔公平我無辦法
但大學學科本身就應該收最適合既人
如果面試只係問門面野我覺得不搞也罷
我覺得面試應該問更多關於果科既學術問題
而家DSE或者以前AL最大問題就係你分數高就大曬
就算對果科學科得皮毛認識 夠分都好大機會入
所以我先會支持更加重視面試

Science related subject面試對英文要求都好低
你表達到意思就夠

當年就算醫唔係最高都係好高
ce都拔左好多人，al冇2a都唔使諗
做咩啫你？

最尾幾屆咪係
08 09之前可以一條A都入到
而家醫死曬啲人未

自己睇下內文先啦，2A...
2000年收幾高呀，醫科3甲都唔入

咪係

咁你入去咁多年就係接受更專業既training.....

兒登個個40分

屌，poly 物理治療都收到34.5

依定medic話36就穩入但要睇面試，其實真係幫到出哂面，朝中有人好辦事

當年仲係精算同law收最高
加上科網潮流
但唔代表醫科低囉⋯⋯

而加有班毒撚無俾人train過呢一刻講得唔清楚，唔代表佢train唔到成為一個好醫生，面試都叫公平 聽你講野都知你係小朋友

邊屆醫科一條a入到

中大醫科收29.5⋯⋯你睇下第一嘅學科收36.5，中間差幾遠

末代高考大有人在

你都on9
我業都畢左幾次
就係讀過曬大學先明白單憑分數收生有幾on9
學術潛力呢啲唔係單靠公開試可以睇清楚曬

當年34分唔等如依家34分喎
嗰表A1先10分A2就9分，我當3al 2as 咁計34分都AABB

你識人入到？

點會無，你自己google 下都知啦⋯⋯

你唔係幾了解當年咩情況

中大醫科收29.5。

12年就唔知啦 09-10年都一定有
再前最低收生分數仲低

佢覺得而加d中學生可以講得清楚對自己將來職業既智識同規劃，得罪講，講得出果d都係背書或思想太單純

best six 36分 即係平均每科5*
唔算頂尖都未至於文盲掛
讀緊medic都知其實dse分數同你讀唔讀得掂係冇乜關係

當年嘅人讀唔讀得掂？

上面班傻閪講到低少少分就讀唔撚掂，當年成屆quit撚左未？
當年因咩事收得但不是重點
重點係收得低都一樣照grad，依家分分鐘一堆已經係專科醫生啦，18年啦

越收越低分
質素會唔會下降?
與其增加供應 點解唔降低需求?
人口老化係事實 但係日日150個都係事實
屌你老母
肯停未?

睇漏咗
不過依家問題重點係佢將dse 6個5** 等同6個5*, 如果佢覺得36分夠要求，就應該加位，唔係用interview 揀人

2000年都收得低啦，醫死你未

cut off碌到入去我唔排除
年年都有人
但冇理由用cut off去講

係咪見今年多人報CU所以驚

巴打講得岩

你都on9
我由頭到尾講面試都係講學術問題
可以係bio 可以係chem 或者係醫學相關
香港啲面試就係太多啲垃圾志向問題
個個都答啲作文答案 個面試先咁廢

可以單憑一個中學生面試睇到學術潛力我覺得仲搞笑，如果你真係咁大個人，點解連腦筍都未生埋？

一直都有喎ching

都會有interview 差但後來居上嘅人，有啲人天生內向但比時間同機會佢熟習都可以好presentable

係去到最尾兩屆先要2A-3A先入到
00-08成績cutoff跟本無咁癲

巴打正解

唔係喎⋯⋯我當年唔少fd都係因為唔夠a入唔到

咁單憑一個dse一定睇到啦
我無否定過dse分數作用 但面試可以補充到不足之處

我都可以答埋你 11年2A1B都未必入到
你係咪淨睇港大無睇中大

我係用番當年我個屆既經驗，沙士前
兩個同學
3a1b1c(2個a係as)
1a3b
cu都入唔到

所以我咁frim

中大當年好睇重會考架

佢地27分以上

雖然大陸人報jupas 人數今年升 三倍，都只係講緊120人 報，2020 年會落埋閘 要佢地報 non jupas

36都唔係話低啦

我都好肯定有>1個師兄 1A入medic (00-09年)
只可以話年年競爭唔同
末代同末代前一屆收分都差好遠啦

醫生不了
牙醫都仲諗得過

一個中學生答bio, chem學術問題，會答得幾精警，最後咪又係講感覺，咪同我鳩吹咩思維模式

仲有你講咩做學術要識同人溝通講清楚自己意念，你都傻傻地，你唔係以為你行出黎好似面試口up up就會講得人明下話？

邱成桐講過，學者「聽」學者新意念通常明4-5成，最後都要攞人份paper慢慢睇至會「明」，你呢d咁重門面功夫既人講學術 俾你做到都係呃飯食

就算無150 人， 人口依然會老化

停150人 同 搵多d 醫生無衝突，點解唔可以兩樣都重要，兩樣都做？

醫科喎
神科喎
諗清楚未？

150點會同醫生醫院無關啊
瞓醒未？

Polyu PT 都34.5啦

末代個年無咗拔尖班人 再加埋雙學年 non ju既位又多咗 變相al個到少咗人爭位

你以為我講學術問題一定要係open end question?
例如問一啲高過DSE level既大學程度問題
再從旁比hints睇你睇點思考點解決已經得啦
你淨係諗住面試係鳩吹?
點樣接收新概念再嘗試去理解解釋應用本身就係好重要既能力

Ching 係未文盲答

關係 同 衝突 都唔識分?

就算我用錯宇眼
點會無衝突

以前班護士夠讀書唔成先做喇，噏得就噏

alevel 唔清楚名校有無優勢，但eas 嚟講08年前好似6a 都入到cu medic, 7a 都有機hku mbbs, 前提你要係名校生，interview 醒醒定定，屋邨仔就比心機考a level

再講你都on9
面試你果班全部都係學科既學者教授
問既問題你覺得又會高過中學生程度好多?
思考理解再嘗試將自己想法表達到佢地明白好難?

即係你覺得，搞掂150 就唔洗搵多d 醫生？

點都一定會增加負擔啦下話

這麼近，那麼遠

正門？
後門唔係呢度入唔到 搵另一條路入咩

唔好話我誅心論，遲啲分分鐘話"公平"起見唔再分jupas non-jupas, 只要gce al 3a(a*aa)/ dse 36分/ ib 唔知幾多分就同一條隊，一齊interview 決定收生。岸我就上咗，依度啲中學雞好自為之。

講Poly pt有咩意思？你覺得pt廢

做咩一味係咁話面試唔好 其實無非都係想睇下你對醫療時事有冇認知，有冇個人想法...已經唔高要求啦。同你討論下道德，了解你諗野係咪make sense又有咩問題？你乜認知乜想法都冇，做人做到咁，係咪真係適合讀呢？呢個面試根本就唔係一個test of English proficiency或者係咪presentable、有台型氣勢果啲門面嘢。內向毒撚如果係連表達自己想法都做唔到，唔好賴咩公唔公屋啦。反而你賴因為窮所以考唔夠分都仲有得講

5*7先得35
best five點有36

唔通醫科唔使見人咩

到底你係弱智定咩，人地上面咪講好多人邊緣人唔敢報所以要公佈個分出黎等可以收多d本地學生囉。我都唔鐘意大陸人但可唔可以屌之前用下你個腦諗野先

其實按你邏輯港大點收人都會對窮人唔公平 你講LLB/econ夠可以個學生個老豆老母做律師ibanker由細學到大啦，咁係咪科科interview都唔洗要先

睇黎你係弱智添 人地講緊停150個可以同加醫生一齊做呀懵撚 停左150個係咪唔洗處理人口老化呀

要加多d醫生 依家嗰d hea到
又多醫療事故

其實醫科無大家諗到咁神/咁賺錢

利：某國讀醫科中

不要再神化醫科了

淨睇分數先叫公平好冇

咪係囉
讀醫本身就唔係淨係高分就適合讀既科目
不過係香港都預左
連登仔/香港人一面屌香港教制度填鴨垃圾
一面就覺得考試分數最客觀最公平

其實好on9
佢地覺得淨係睇分數係對窮學生最公平既做法
但淨睇分數 唔睇其他方面能力又係咪公平

讀醫除左成績仲要咩其他能力？

其實我覺得應該咁

1/3 First degree
2/3 second degree + internal transfer

咁先肯定係最有心+有能力嘅人讀medic

醫科，法律呢啲好心唔好擺係first degree啦

一路讀醫都唔係要最叻嘅人㗎啦，係香港先咁奇怪
最TOP嘅人應該讀math，physics，philo，歷史，文學，哲學呢啲

醫學本身就係一門科學
點解讀醫唔應該係最叻既人讀
利申: 係你口中果堆科目畢業

一門技術學科唔係要收叻人收咩人 ？
你話香港N展收咁低分先叫奇怪好冇

以往醫療科都唔係最高分嘅人，Poly啲N寶甚至係乜都讀唔掂先讀，個堆人都比到業做緊高層啦。身邊唔少讀醫嘅朋友都話，讀醫勤力就得，聰明有腦嘅唔好曬時間

講番外國，外國勁嘅會走去讀上面個堆科，Oxford PPE就係全英國最難入嘅科，唔少人以入到math physics呢啲自豪。仲有香港以前啲港督，或者依家好多政治家都係讀文學歷史出身。

香港人需要安穩，唔知自己想要啲咩，搵食野擺係second degree就啱，俾自己磨練下，讀下書再諗自己想點啦 順帶一提，外國越廢嘅學校先會開啲specific / 奇怪名嘅科，香港就調返轉有global enrichment 就越多人狗衝，可能個syllabus根本一撚樣，再唔係就改個型啲嘅名，或者長到阿媽都唔認得就最正

技術科根本唔洗創意，準確就得，唔需要最top嘅人入去

外國engine最top係同資訊，電腦相關嘅engine，而唔係香港嘅civil mechan

英國med school 一樣難入，straight a* 可能都係入到leeds 同 Birmingham 依啲。oxbridge pure sciences 收生成績一樣relatively 低過ppe 同econ

至於香港engine 點解收低分我諗係偏見，明明搵錢中上，好過bba

我就係英國sci grad
係英國跟本無咩PPE/Math高尚過Medic既講法
大家咁高咁大 PPE多首相 咁醫科夠多Nobel prize啦
每次見到連登仔講外國叻人唔會讀medic/law真係心諗做乜鳩

大陸都係it 最高分，因為最搵錢，美國都係
香港無it 工業，自然無人想讀

咁外國又的確diversified 啲嘅，香港狀元個個讀mbbs/llb/gbus

但香港讀唔到醫就覺得係廢，讀其他科就係垃圾

做得好 都唔明白醫生依啲垃圾科做乜咁高分 it反而變咗做狗

成日上連登見人扮識野
盲目吹捧文哲史Math/phy 踩低econ law
仲要吹到外國大學都係咁
我自己英國science grad都覺得老尷

全世界都係睇錢，香港醫生實在太高人工，得AO 同ibank 比得上，一比較其他科都係乞食科

呢條問題問得好。

補充多句 美國唔洗講 medic要有first degree先讀得
英國med school分三年preclinical/三年clinical
讀完preclinical好多學校大約一半人直升
其他人要去其他學校繼續讀clinical 連牛劍都係
一定係因為收番黎啲人水準太差啦

我做咗十年啦，師兄，咁我係咪係時候出私家？ 講真，留公院係使命感同責任，迫係冇x 用㗎.....

況且大部分出私家嘅醫生都已經喺公院做咗十年以上，公院留唔到人，係待遇嘅問題。

就算係航空公司都冇得要求啲cadet 第日幫佢做十年啦......

香港嘅醫學生 雖然我有時都教到發癲，但係比起其他國家嘅醫學生，真係有edge，係真心聰明啲。

至於oxbridge 啲學生走嚟走去，有佢哋嘅原因嘅。

市場經濟啫.....

我啲同學做software engineer 喺aapl 咪搵得多過我.... 至於做狗，係大家睇唔開啫，我每日都喺department 做 it 狗，寫python 起model 咪幾爽.....

連登好多意見都on9
公院工作環境待遇太差
仁心仁術都要生活興趣拍拖扑野啦
有得減人工換減工作時數我諗大部分醫生都肯

原來巴打mbbs+llb, 連登真係咩人都有

不過平心而論香港醫生搵得真係多啦，做律師都要最top 嗰班先有醫生嘅平均數，如果講英國，新仔醫生稅後得30k 唔夠。。。
至於唔及私家醫生，依方面全世界都係，美國就全部私家，普通科都平均一年過200k 美金

講真，公立醫院做得開唔開心，一睇地區二睇老細，遇著個真係好嘅老細，真係會想長做，辛苦啲做夜啲都係咁話...

流失人手去私家係無法避免，唯有開多啲專科位留得幾耐得幾耐

英國啲專業工作人工好多都好低
醫生人工唔高 連教授都係60k-80k左右

講真，llb 就玩吓嘅姐, 最緊要係個專科牌......

全世界都係咁，邊科搵得多就邊科收生收得高，然後果科嘅發展就會起飛。英國嘅law，美國嘅software engineering 都係咁

所以nhs 啲人走哂，唯有請東歐醫生補數

我記得讀書果陣 nhs班醫生間中就遊行示威 好似試過罷工

Jeremy Hunt 條友根本就想nhs 滅亡

其實醫科向歐洲唔多好賺。。。。。。

咁行行都需要叻人啦

但無香港咁跨

去羅馬尼亞讀囉

too arbitrary to be considered as a fair criteria
(a validated proposition by 2000-year human history)

會讀，但唔係全部一獲瘋去讀

現在係全部MBBS
(如果我係佢地，我反而會選BDS)

亦都唔會全部狗衝PPE/pure science/文哲史

36分夠讀咩
今年最低37

新加坡，用獨裁式行政手段解決問題

其實如果真係覺得dse 一試定生死太on9嘅話，開多啲second degree位同trans 科位會好過100% interview 決定收生

現在先知?

BDS人工同地位都冇咁高

interview有幾難
有腦都pass到啦
成班fd鳩up都入到

但hea做d

36分 平均5* 想點

其實正職就到上tutorial 時間嘅話，pcll 係無搵工同一take pass 壓力下係幾好玩，亦都有唔少3x 歲專業人士讀，會識到朋友。

如果本身有醫療背景，讀完pc 出嚟做bar, 專打medical negligence 可以好好搵，因為市場大識medic 野嘅人又少 ,搵得多唔多過specialist 唔知，但上咗岸嘅bar 真係好爽

best 5 36

如果考生同位1:1 就係，現實36分嘅mbbs 考生遠多過位

咪又係讀得辛苦
同埋好厭惡性

唉，亞洲真扭曲，一味鳩衝MBBS

但真心比med hea做

我first hon grad with 6 distinctions 要搵pcll 就應該ok 嘅，不過 bar 就真係無謂，而家大部分med/neg 都係settle 多... 我識嘅 med+bar 結果都係做 pi 多

遲啲加位嘛，同埋我估佢唔想又俾人屌jupas比例低，想收多啲。同埋好似新聞咁講，可能有啲37分人怕放mbbs浪費個jupas位於是放mbchb穩陣啲算，hku想吸納呢班人。

咁最重要都係睇興趣。有興趣可以試吓報temple/dvc mini puilpage 試吓水溫。有料嘅bar 一出嚟過百萬年薪好閑，工作自由度極大，其他工唔會比到

醫療失誤好多時都係個人問題未必關學府事
根本而家個個人都想求鳩其其搞份工
最好無乜野做月袋五萬
咁仲有原因就係醫護人員唔夠，逼死現有醫護人員啦

呢句真
大半pbl mate都non-ju入

差啲俾你講到以為36好易

你俾一個鬼佬醫生分分鐘仲出事，佢分分鐘都估唔到香港一個醫生要對咁多病人

但美國就仲誇張過香港，當然醫療費都係。。。

唔難

連登起薪點35,000
DSE最低36

我真係報Mini-pupilage我喺dvc 啲friend 真係會笑死我lol...

至於錢... 其實我生活夠就得... 我喺HA 做 AC 都已經好滿足....

你叫asso 後門狗呢個稱號 仲留得住？
依家36分都係後門狗

通漲好犀利啊！

其實無咁跨。。。。。。
美國讀醫欠債欠到你pk啊

鬼佬黎到做兩野就唔撈了

後門狗=gce
ib還好 啲人睇落幾勁

睇戲決勝21點，讀醫30萬

粗粗地一年7萬美金

唔識玩21點打爆莊點搵？

所以興趣最緊要，睇你鐘唔鍾意工作自由。做bar 無退休年齡，唔怕起步遲。至於讀pc, 當玩玩吓其實都幾有趣嘅，又唔洗追成績，反正得pass/fail

往後日子真係自求多福算
就算有好醫生
比公立醫院咁樣消磨意志
幾熱血都當打份工
撈到咁上下自己開鋪
條女之前做診所
個醫生日日訓醒先落樓
日日係度慢慢睇症唔憂做

ivy league 無scholarship 間間都貴到pk 啦，仲要medic 讀咁耐。。。

Adore

好多都為錢先讀醫
...醫德？不了

有掂過下經濟都知：無嘢係不可替換，話知你係咪醫德。出private舒服咁多，實有人中途退出public，換取一條舒服嘅路。成件事其實好符合人性。

為錢又唔代表無醫德姐
最怕係想賺多d亂鳩黎，似是強國醫咁

美國通常問銀行借

並通過面試
MMI要篩你其實佢點講都得
同埋普通高中生冇操過medical ethics邊會夠英文能力過倒

如果你單純想讀醫，想去西方國家，唔考慮賺唔賺錢既問題，可以去羅馬尼亞讀

一樣都係用英文教

外國叻人讀法律多，讀醫就無
Eg Barack Obama, Bill Clinton, Abraham Lincoln, Charlie Munger, Peter Thiel, to name but just a few

Ifirm其實輕鬆過100k，醫生無咁快過

上左岸嘅bar?
再上岸打起case上黎一樣忙過狗，呢行唔好做

Temple講關係
DVC你無oxford BCL 唔會理你

三寶也不差丫，我有親戚做呢行，幾好搵丫

能力唔夠就係唔夠
降低要求就係唔好

llb biomed speech 3寶 qfin

羅馬尼亞醫學院幫到你

老實，真係無你講到咁跨張

權貴先唔會贏醫呀on9
讀law㗎